九旬翁下體腫脹傳爛肉味 子女拒幫換衫褲 救護員嘆：冷漠得心寒

父母含辛茹苦將子女撫養成人，但求老有所依亦不為過，但最近有救護員網上投稿，分享其同事遇到的「人間悲劇」。帖文指日前有3名巿民為90歲的父親急召救護車，救護員到場時發現病翁下體腫脹及失禁，一身「爛肉同阿摩尼亞味道」，着子女幫忙更衣和扶往廁所，未料子女竟嫌棄父親而遲疑，讓樓主不禁慨嘆「冷漠得令人心寒」。

樓主在facebook專頁「救護雲」投稿，表示從同事間得知1宗個案，事發當天接獲3名巿民報案，表示父親整天都沒有飲食，也沒有反應。救護員到場時，看到老翁獨自坐在單人床邊，表情呆滯，手腳有水腫，並傳出一陣「爛肉同阿摩尼亞味道」，檢查時再發現其衣服和床皆濕透，估計老翁曾失禁。

當準備移送老翁時，對方表示想如廁，救護員對老翁的３名子女說，叫他們扶病人往廁所，但子女的反應卻令他們無言以對

樓主在帖文慨嘆，日常工作時眼見不少長者的生活悲慘，起居飲食根本無法自理，「但重點又唔係冇仔女，而係啲仔女好似外人一樣，冷漠得令人心寒」；因此當他們接獲長者的個案時，都會盡量與他們多聊天，「畀佢哋呻吓，盡量喺短短嘅車程度畀佢感覺到被人照顧同關懷嘅一絲溫暖」。

人間悲劇
有日兄弟接call，阿仔阿女一共三人幫爸爸叫車，爸爸年約90歲，去到只見病人坐喺廳中央嘅一張單人床邊，彎低腰向前傾，雙手同頭枕住張放咗個枕頭嘅摺枱仔上面，無乜反應。
仔女們用啲譚仔阿姐口音同兄弟交代病情，話爸爸今日唔食野、唔飲水又冇乜反應咁，所以報警叫救護車。
兄弟幫病人做檢查，顯示一切正常，叫佢都有反應嘅，兄弟發覺病人有一陣臭味，手腳有水腫情況，又有一陣爛肉同阿摩尼亞味道。
扶病人上床做檢查嗰陣，發現佢啲衫褲濕咗，床都濕哂，估計係賴咗尿。
病人上床前話想去廁所，兄弟就叫佢啲仔女扶病人去廁所，佢哋話阿爸下體唔正常，叫佢就地解決，驚死掂到阿爸咁。
兄弟眼見病人下體腫到個西柚咁大，原因係小腸氣，見慣不怪，而唔係仔女口中嘅下體唔正常。
兄弟心諗：「我哋仲幫你扶緊你阿爸，你哋做仔女點解可以咁樣？」但考慮病人佢真係無力企起身同去到廁所，所以冇計，只好原地處理。
「你哋係咪同爸爸一齊住呀？平時冇人照顧佢㗎咩？」
點知佢哋真係答冇，不過見咁嘅情況都預咗，只係諗住潤下佢哋。
隨即咪叫佢啲「孝子孝女」幫病人換過啲新衫褲，先去醫院做檢查，起碼病人會舒服啲先。
個女即刻問兄弟：「吓？咁⋯⋯係咪而家我幫佢換呀？」
兄弟即時答佢：「咁呢個係咪你阿爸吖？」
之後阿仔又問：「咁我係咪要跟埋一齊去呀？」
最後兄弟真係忍無可忍，爆佢：「去定唔去，自己決定啦好冇？！」
其實做好多call，都見到啲長者生活都好慘，起居飲食自己都照顧唔到自己，但重點又唔係冇仔女，而係啲仔女好似外人一樣，冷漠得令人心寒。
所以好多時做老人家call ，兄弟都會同佢哋傾吓計，畀佢哋呻吓。盡量喺短短嘅車程到，畀佢感覺到被人照顧同關懷嘅一絲溫暖。

可能係以前都對啲仔女好差嗰種

老老實實
冰封三尺
唔到外人講咁多野

一家唔知一家事
有咩好sad

個老豆以前點對啲仔女先

養兒防老抵撚死

又唔諗下以前點對仔女
做乜鳩

屌 好慘

好多手足都係咁樣對老人家

對付你呢啲人渣係要咁㗎啦

冇自理能力就應該安樂死啦

90歲老翁
姐係而家5-60班廢老啦

假設左父母有
含辛茹苦將子女撫養成人

第日你啲仔女都係咁樣對你

做咩唔丟去老人院

第日我應該都會咁對屋企果隻紅屍狗

屌你老母臭閪 你因住臨老過唔到世呀死五毛

可憐之人必有可恨之處
等價交換，你付岀幾多未得到幾多

咦唔知阿伯後生點樣對d 仔女呢

仔女們用啲譚仔阿姐口音

放心, 你會孤獨終老街邊死, 同流浪貓狗一樣

成日話生仔想第時有人照顧
係呀 死左分身家嗰陣囉

90歲嘅仔女其實都係老人

好撚驚呀 冚家鏟五毛藍絲

安樂死合法化可以避免好多慘案

依啲咪就係唔專業囉，救護員

左癌當道，唔係咁易合法化到

咁我希望你無仔女

吓安樂死左嘢嚟喎

老實講，不如考慮下安樂死合法化，尊重返個人意志啦

人地家事 關你撚事咩

喺香港呢個工時長到仆街嘅地獄
仲要人有時間有資源去24小時照顧冇自理能力嘅老人
簡直係折磨
安樂死就可以得到解脫
少好多倫常慘劇

久病床前無孝子依句野係岩

閒閒地都60

手足應該檢討一下
之前已經發生過
手足殺父母 殺女兒
好多自己無本事
對父母唔好
又要喉住父母層樓
不能以理服人
又要收埋父母身份證
阻礙他們投票

90歲呀伯，佢啲仔女至少都5 60死廢老啦

藍絲廢老無人性好正常，大家鬥自相殘殺

咪住先 咁快肯定左個長者係廢老又言之過早

咪理隻五毛啦

子女咪60歲廢老藍絲

仔女講野有譚仔口音，唔荒好人啦

製造慘案就真 到時警署大把安樂死

久病無孝兒

你換囉屌你老母

咁撚長命都唔知點解仲未有安樂死

做五毛都做好啲啊 露曬底啦

仔女們用啲譚仔阿姐口音同兄弟交代病情

你下下手足前手足後 你係講緊你d手足下話
得個講字 冇任何汁

個仔無惻隱之心

葉繼歡呢啲大賊，社會都基於人道立場就算佢喺監獄，都會妥善照顧。

On9條友唔撚知人地家事就咪多嗲啦
人地可能細個日日俾老豆打撚到大你又知？

乜柒都唔知逼人去孝順，咩年代仲有啲愚孝撚

一早block咗呢條傻鳩

邊個係你手足？
黑警？

五六十後真係人間極品
後生就玩文革鬥大人
到佢地父母變老又唔尊敬
對後生又叫班後生敬老敬佢地

真，好多人唔係生活緊，連生存緊都唔係，
只係死唔去

惻你老母咩，你點對人人點對你

人地殺你全家你仲會唔會講得出妥善照顧佢啊

你做咩咁對自己老豆手足

未安樂死都大把人「自殺」啦

一定係窮人生仔
如果有錢既根本唔會咁

可能係報應

長命根本就唔係一件好事
人生最開心就係1-30歲
到左30歲就自殺仲好..

唔通個老豆殺左個仔女全家？

個仔真係仆街仔女黎，自己唔照顧都算，仲要由個老豆吽到有爛肉先報警，簡直虐老。

真

唔知咁多真係好難去識人家事

好正常

唔知人地家事 唔會評論

如果個老豆打老婆仔女爛賭叫雞包二奶

咁佢應有此報

比你陰左 要落地獄

可憐之人必有可恨之處

30-40先係高峰

你d警察手足真係要檢討下
周圍濫暴
返到屋企就虐打自己仔女
以理服唔到人
就濫暴想封口
又係醫院搞呀伯
個道理就係示威者同國際到
阻礙示威者表達

阿伯係咪拎緊綜緩果D呀

尊重啦 收吓把口

yes sir!
sorry sir, 父母係死黃屍, 為左國家無辦法唔咁做

邊個bb成身爛肉味

點解唔送入老人院？

你關心吓你啲五毛手足電都冇得用先啦

你撚知佢老豆後生 果時點對d仔女?

見到兩個黑警點虐待件藍絲廢老
就突然明白你講嘅手足原來係警甴

一定係一個唔識做人老豆嘅垃圾。
正常有比父愛點會唔孝順。

可憐之人必有其可恨之處

藍媒好多時都用「溫情」「親情」去描繪好多事
香港既事又好
呢啲事例又好

唔幫手就一定係冷血？
如果佢以前對屋企人好差，之後屋企人咁對番佢
情有可原
只係支拿人啲愚忠愚孝先會唔理是非黑白咁去孝順

我就唔信香港、支拿入面咁多好人好事，特別係藍屍呢班自私精

其實打支針死咗佢咪得囉

點都唔夠文革慘，子女批鬥整死父母

等緊層公屋

身同感受

想屋企廢老快撚啲死，上去一兩個鐘就想做判官

清官難審家庭事
佢地又唔係你邊個，理咁多做咩，做好自己本份就ok la
如果子女同父母關系真係咁好，又點會比你睇到呢幕，所有野都係相對既，子女肯出現已經係盡左一份責任

係咪嗰啲70歲娶個支那婆
生埋一竇仔女呃福利

一定係又窮又冇關心過仔女 天生天養果d

講真，人到咗80歲已經應該要死

拖長條命自己辛苦，家人又辛苦

On9主觀投射 你點知人地點對自己仔女 左癌？

扮到好感性咁，最撚幼稚係佢地，黃都係咁話

會員編號：#199771
會員註冊日期：2018/8/10
入 LIST 原因：Blame the victim，又留言指黑警所使用的武力十分克制和被動，近日又對同路人幸災樂禍。

上述資料更新日期：2020/12/2
P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

都唔到你班救護出聲啦
最憎d 無謂人係到出聲

利申 :我自己都無資格

真,到時搞到人頂唔順自殺 吊頸 跳樓又麻煩到鄰居 救護消防

香港大城市下既悲哀來

呢d其實真係社會問題

成班曱甴！ 我地舊時呀 食鹽多過你班廢青食米啦

佢又知個老翁含辛茹苦咁照顧？

唔洗殺全家既
由細打撚到你大都夠啦，以前大撚把人生仔係為老左有人養

都係個句，你唔撚知人地家事係點就咪撚多嗲

可憐人必有...

仔女們用啲譚仔阿姐口音同兄弟交代病情
你啲手足?

所以人咁長命其實好無必要
行得走得感受到生活就話
但好似e d 咁，又唔死得，但又無自理能力，難聽講句日日on99等死咁
自己辛苦，湊佢果個仲辛苦

我都唔知原來有家事就可以虐老

係你呢種人 做就左呢d你地覺得既家庭慘案 手上染滿鮮血既幫兇

個社會唔比佢安樂死咪仲殘忍

今日爾應知

對仔女好都唔代表唔會咁

子女嘅道德取決長輩嘅教育

支持你記得自殺

關咩事

除非你有上帝視覺

否則我都係保持觀望算

聽聞連登話呢代抗爭青年好可憐🥺

一個post見到咁多幸福童年

真係好減凍

送去老人院仲好

仲要講到好好聽，話冇限制你做啲咩。
屌你老母啦，有冇關心過日常起居仲一切，學業成長有咩煩惱，乜撚都冇同冇屋企人有咩分別。
快啲趁地淋啦，老而不

你外人又知佢點對啲仔女？

一定要接受到？
有時自己嘅屎屎尿尿都未必想掂 何況人地

可能佢啲仔女一直比佢虐兒虐到大，宜家咪掉返轉囉

救護狗又想拎光環
記撚住
你地只係白車佬
白車佬
白車佬

廢老

香港人好可憐
事實上係好多港豬

你唔撚係人屋企人關你q事咩

仔女們用啲譚仔阿姐口音同兄弟交代病情，話爸爸今日唔食野、唔飲水又冇乜反應咁，所以報警叫救護車。

.
.
.
.
明晒

屌你老母死全家
屌你屎眼菊花殘
你隻殘閪仆街死

send比我老豆睇吓先, 等佢唔好亂黎😂😂

其實真係幾難搞 上嗰兩代早生育 仔女冇65都有60
自己都係半個老人家 扶要力 搬要力 抬要力
邊仲有氣有力照顧個已經冇自理能力嘅老人
普通人太長命真係唔係件好事

我信人性既野係以德報德以怨報怨既
天生無人性人渣可能1%都唔夠

唔撚理佢就係虐老？
打尻細路仔就真係虐兒啦

送層樓俾我，等我嚟

可惜好撚多感情用事百行孝為先撚

腦海入面都係第一時間諗起呢幕

我覺得唔會 有無緣無故咁樣嘅， 種落嘅因 後來嘅果， 因為我都見到好多朋友嘅阿爸真係差到一個點

其實呢度冇人知

延伸閱讀:
公正世界謬誤

我都未屌你窮閪生仔害我痛苦一世
你怨我唔服侍你？

講真搞成咁又臭又盛 就算以前佢對仔女係點
啲仔女唔敢幫手都係人之常情喎

咁夾硬拉埋黎講

仔女們用啲譚仔阿姐口音

支那人

其實你係唔係唔明「手兄」係點用，就算係唔係五毛都用錯
成個語感好奇怪，係你中文唔好定係溝通有問題

左翼先支持安樂死
讀多兩本書先出嚟柒啦

act or omission都可以係虐待，讀多啲書

咩料呀一定要幫架？？我老左都想死啦唔會想煩到人

有幫個呀爸call救護車咪算好囉
仲想點

白車佬係咁
有料都做護士醫生
做搬運工

真

變形記真人版

家事就咪理人咁多啦好心....

其實老唔係最大問題
老又唔行得走得先係最大問題
發覺香港好多70左右就無乜行動能力

真心建議大家keep住做運動

一隻手掌拍唔響！

救護員/義工=上帝角度

可能係以前對仔女好好 但啲仔女老奉咁...

識好多五十歲打後既人已經周身痛
人四十尾開始多病 好鬼煩

仔女細個瀨屎瀨尿都係父母同佢哋搞！
大個左係咪應該掉轉幫下手呢？

仔女們用啲譚仔阿姐口音同兄弟交代病情

支那人

啲仔女鐘意藍色定黃色㗎?

你點對人
人點對你

得你呢啲臭閪五毛嘅仔女會咁對你

咁啲仔女係佢生
係佢唔識生唔識教啫

好多警察都係咁樣對老人家

佢睇到一邊，又睇唔到令一邊可能更心寒

有啲老豆老母根本冇理過仔女
呢啲點照顧得佢哋落
利申 唔知呢單嘢個老豆係邊種人

呢啲白車佬又唔知人地家事就係到咁多嗲

係到情緒化發洩

好彩呢啲垃圾只做到搬運廢老既工

例如呢啲？

望下人地歐美日70歲以上既老人家幾有活力行得走得

香港廢老就成身腐肉味係到等死

左膠最鍾意安樂死喎

唉！人間悲劇

仔女們用啲譚仔阿姐口音同兄弟交代病情

中港婚姻想怪邊個以蟈蜻黎計冇踢你出街再逼你賣咗層樓已經叫好有孝心

見到譚仔口音就知咩事啦
肯定申請落嚟再攞多份綜援又唔理佢啦

支那人既絕係冇底線

我屋企嗰件就係咁，明明先60頭，一日到黑就攤喺梳化道睇支那電視劇，一攤就幾粒鐘，攤到張梳化都凹埋，好日都唔郁下，仲要擺出一副好辛苦既樣

但我外資公司個德國老細，同我老豆差唔多年紀，前排仲跑緊馬拉松，頭腦極清晰，管理幾間分公司

呢啲都係自己攞黎。唔肯運動，對自己既生活無要求，一個老字就比借口自己頹廢

低學歷係咁
醒都做救護幫辦
點班白車佬出多幾轉車

唔好吹噓
講到啲鬼佬咁勁
侵侵一唔記得yap 屎片
就搞到成條褲都係

人地至少行得走得，屌鳩支那嗰陣中氣十足，頭腦清晰仲可以玩政治鬥爭。

你去窮區啲公屋睇下，根本活死人黎

久病床前無孝子

入過醫院見過啲行唔到照顧唔到自己嘅人，個個都痴痴地線

宜家就係講緊唔知頭唔知路你概乜尻嘆，而且佢仲俾說話個啊伯啲仔女聽

唔知就咪多嗲，好難明？

咁全世界好撚多人你都理，又係咪虐待緊全世界人？
讀死書有撚用

唔撚知人點對個仔就屌個個仔不孝，你老母供你讀書都曬錢啦

衰嘅理得佢死，快啲tim

未老個陣，可能日日打仔女個啲
老咗仲想我照顧你？唔打都算係咁

父母含辛茹苦將子女撫養成人，但求老有所依亦不為過

雖然無辦法否認但係屌你老母如果一開始個動機已經係咁就抵仆街啦

香港可見既已經有最少3萬

假設

「子女應該孝順父母」
「子女唔孝順父母等於冷漠」

犯左邊種謬誤

1%都唔夠即係有呢啲人啦咁佢話你咁快肯定人地係廢老係言之過早呢個講法都係無錯啊

兩樣都犯

證明我無block錯你，單機啦無腦藍屍死鳩毛，屌你老母呀！

我以前有個同學隔日唔返屋企
佢父母都完全唔理
淨係識比飯錢
後來佢吸毒打交都冇理過 淨係比錢佢請律師問意見

改圖黎嫁
原圖係咁
source:

其實冇安樂死真係幾笨柒
唔好話九十歲啦
香港70歲打後嘅老人應該有八成都要靠人照顧
你有錢就話可以搵人照顧姐
冇錢咪即係累左自己啲子女

連登仔最推崇

唔係個個老豆都一定係好人

五毛狗係咁

咁直接篤爆

係解決呢啲慘案
唔係避免慘案

樓上班連登d仆街真係合晒格做仆街，老實講同住一屋就算個老豆以前幾仆街都好，訓係張床郁 都唔到，懶尿懶到成床係，一家蝗語下一代理都唔撚理，三個人你推我讓，樓上班仆街仲要一大堆乜野非一日之寒，屌你老味，老豆黎！既然咁衰又何必要住埋一齊？

父母含辛茹苦將子女撫養成人，但求老有所依亦不為過

喺連登話子女不孝一定被人圍駁，因為在連登孝字一個仙都唔值，沒有地位。反而質問點解未經同意生佢地出來，點解沒有錢買樓....諗起當年有單碎父母屍，呢度有人撐兇手。

呢個世界當然有不是的父母，但唔可以用例外去否定有百分九十九點九父母都好愛同盡心盡力養大子女，呢啲恩唔係一句話係責任就推卸，扮唔使還。

狗狗對主人都會報恩，唔孝順父母就畜牲不如。不孝會有報應，時間問題

咁撚大愛你唔開放你屋企比條廢老住？

都幾唔專業帶私人情緒做嘢

返你老母墳頭慢慢講啦賤種

你老母有沒有墳頭啊？係咪你買啊？你呢啲仆街自己墳頭都冇錢買啦，畀狗餵算啦

外人都可以講吓嘅 唔通你見人哋出街打仔
你又答冰封三尺非一日之寒 外人唔好理咩

愚孝撚垃圾到
舊年一堆未成年手足比班撐警老豆老母趕出門口又唔見你出黎吠

其實後生都係 一日到黑對住啲手機game
即使自己冇錢冇能力 都唔肯花時間去賺錢
反而對眼望實個Mon
我心諗睇咩咁入神
屌 原來係放置類嘅手機game
心諗 放置就放置啦 睇嚟把撚

細個嗰陣父母錫啲仔女
啲仔女大個果陣大機會會識得錫返父母

細個嗰陣父母唔錫啲仔女
啲仔女大個果陣大機會唔會錫返父母

你老母，將一啲case當做普遍，夠有子女為錢碎父母屍，係咪罵晒天下所有子女。

你呢啲正仆街，食人血饅頭，用人地抗爭者嘅不幸，喺啲唔關事題目，去借題發擇來網絡上侮辱人。

支足

支那手足

呢個呢？

你真係以為？

呢個世界好多父母養大仔女讀書有成就，仔女移民，就無返過來，係奔喪先返來，唔通又話細個沒有對子女好？

問心，自己將來對子女會唔會好過自己父母對自己，先好口輕輕。

一提撐警廢老趕未成年細路出門口就唔敢應要周圍spin

你自己就spin，我句句回應你，你答唔到到就求其嗡話人spin。

得啦收皮啦偽善賤種

其實係
無人清楚當事人咩情況
可以係老人家後生嗰陣仆街
可以係好爸爸遇不孝子女
大家都係用自己嘅既定立場/ 偏見去評論呢件事
偏偏後者喺兒登就係愚孝大愛撚

連登仔唔識分左右㗎啦

咪話大機會囉
世事無絕對
你要爭論呢啲嘢都冇意思

依班真係唔撚掂 我屋企就有個 脫晒節

見你有紋路，同你講多句，你請嘅有道理，但好多不孝子女，父母都有盡本份

只不過好多人以自己有家庭原因，唔理父母
我見過有條友大大火聲話自己子女優先，緊要過父母，我就諗，以後你子女同樣咁請，你會否舉腳讚揚，話深得乃父真傳？

明白，不過自己道行未夠，浪費時間

好心啦 呢啲歲數仲要身體咁樣 又寂寞 個伯伯真係生不如死
幾時先有安樂死

或者比佢中個流感/武肺自自然然走都好啦

個老豆以前點對啲仔女?
住公屋已經夠憎老豆一世wo

人地未出世，個老豆己經計劃晒條路點行

自己個件呢？正垃圾

女始終唔方便除老豆底褲

唔好玩啦石內卜 啲仔女擺明好憎佢喎

咪幫左佢call 白車

唔好以為個個都有健全家庭

你有 只係你幸運 唔係必然

做咩咁多人貼支那01新聞

細個老豆姦過你, 大個係咪要打開雙腿孝順佢?

你加返啲字落你句嘢到先啦

不論何種情況，凡子女應該孝順其父母
不論何種情況，凡子女唔孝順父母等於冷漠

養兒防老

打仔 = 大人打細路, 細路無能力反抗, 有不平等
唔理老豆老母 -> 雙方成年人, 心智成熟, 其中發生咩事外人邊個知? 假設人地細個比老豆姦過你又要二次傷害人?

90幾歲又窮又病不能自理，對仔女同社會都係一個大包袱。長命唔一定係好事，佢都未必想咁長命，支持安樂死。

連登仔腦生癌就差唔多 乜柒都左左左

見撚到facebook D撚樣既comment就嬲
屋企個老豆垃圾到已經差唔多成年無同佢講野
無貢獻過屋企任何野 將來自己搞唔掂要指意我照顧返佢?

做完要做既野就死
費時以後樣樣衰衰咁死
反正都冇咩貢獻，留係度曬米飯

用極端幻想例子黎做唔想理父母借口，你玩晒

Thanks Ching

有無諗過你唔知人地係唔係依種極端例子，就加把口去批評人，係二次傷害緊人？ 你一碌9打一船人就正義啦，公道啦，自我感覺良好啦，咁比你碌9扑錯d人呢？ 你會唔會向佢地道歉？

其實有幫手叫白車咪算係咁

弱智主教又柒多鑊
發放fake news不遺餘力

收皮啦 死曱甴

80幾歲，仔女都60，點照顧得咁多。

比你點？ 你知唔知點解人地咁講先？ 你心裡諗就無問題嘅，就唔該唔好懶正義開聲係條街屌啦，有時真係好心做壞事嘅，除非當街打交啦，不過到當街打交，一般d呈一時口快嘅人反而會冷眼旁觀

可能的撚樣老人家 下下叫人投民建聯呢

你企係道德高地都係玩撚哂 唔係次次都可以講孝順就啱 你又唔知點解人地唔理佢 家家有本難念的經 關你外人撚事

其實好多健全家庭嘅人唔理解 健全家庭先係小數 大家呈口快果陣自己諗下。

隱性五毛，block

block得
你條5毛

老野九十歲, 仔女咪果班六十幾歲的藍屍, 口中日日鬧班後生, 對曱甴要見一鑊打一鑊架囉

滿咀聽上黎好似好有道理！
你又知到d乜？你肯定佢老豆係仆街抵死？
我淨係知係人都會有錯有唔如意既日子，總會對人對事會有失手做錯時期，做仔女既一樣會有老既、令人討厭論盡、連最小事都要人幫忙既一日，今日懷材不遇就遷怒於老豆老母.............人死再黎盡考意密上香就遲喇！

唔岩聽都係五毛！

如果個老人家係對d仔女好既，都好難相信仔女都唔理佢囉。 所以唔知人地家事就唔好亂講啦。

呢啲新聞係告誡為養兒防老生仔嗰班人
唔知個老豆同仔女關係係點
不過以為生咗佢出嚟可以老年無憂嘅
你估個仔女真係唔識分自己係心肝寶貝定只係養老back up plan咩

仲要譚仔阿姐口音
都係等個老人死左之後分身家姐

唔識教，唔撚好生
自己整出嚟嘅嘢

舊年好多未成年手足比撐警老豆老母趕出門口
點解唔見你出黎吠既

咁你又點肯定佢老豆係「無辜」呀？

一樣還一樣，救護員唔係工人呀，叫你做少少野都唔撚得，係咁想老豆死 點解唔直接唔住？

屌你老母

是撚但你地鐘意啦！完唔撚到既"你又點知"

屌你老母90歲啲仔女都六張嘢
個急救員仲鬧佢哋

帶來受苦，咁你唔死咗去？

嗰啲天生殘疾的細路，奮力生存，都唔會怨父母，你班牛高馬大有手有腳四肢健全怨父母帶自己來世界受苦？

姐係走住黎屌囉
舊年大把人講老豆老母撐警唔應該比家用添
點解舊年唔見你去入屌既

今日有父母去左撐警大遊行既 請停止比家用

家中廢老自爆去咗撐警遊行 已被家中三姐弟「暫緩」發放家用

我老母尋日去完撐警，同我講唔好有違良知。哈哈。

問你99% 點計出黎啦
答啦屌你老母

世界大戰

我有我嘅人生觀
你邊位呀 到你批判我？

連登仔一返到屋企，就命令老母，開飯啦，唔使寫煮啊，生得我出嚟，你有責任煮㗎，唔係告你虐兒，oh sorry，唔記得大過十八歲冇得告

叫醒老豆返工，話唔使做啊，你唔供樓或交租，我冇得住，鬼叫你生我出嚟咩。

返到學校，同老師講，教就教啦，快啲講書，唔係就投訴你，你收咗錢就要教書。

絲打唔洗理條打靶狗
佢老母做雞接客 老豆扯皮條做到死撚左

講咁多把撚咩
留返你老豆老母死忌先講啦

哂氣啦
溫室小花咪唔明點解會咁囉
FF個例子出黎都係齊齊整整架

原來條友拎自己做例子

好撚煩
鳩up手足前手足後唔使本

屌你老母，我真係吊你老母，粗口得你識講，句句屌你老母，點撚答你，討論啫，十冤九仇咩，又墳頭，又老母，你受好多上司氣啊，現實中嘅哈巴狗，在連登扮大爺？屌你老母，同你呢啲人只係答呢句就夠

沒有無緣無故的恨

Sor 囉唔知你老母接客接到幾年前就死左

雖然你俾人周到你係on9仔，但係我幾認同你第一二段

勁撚多大種乞兒兒登仔怨婦mode大大聲屌自己老豆老母未得佢自己批准生自己出黎但係叫佢地快d跳樓死又笠撚晒水咁

唔夠人講，就侮辱人阿媽，我夠咒你子女兄弟姊妹全家做雞做狗，墊屍底

乜撚都左唔識就收皮啦

實係唔想去老人院啦

你會唔會諗得人性太過美好

其實如果老人家自己沖唔到涼 係咪仔女要幫佢地沖？（包洗下體）？
個女幫老豆沖？有啲奇怪.....

我就係唔肯定唔知，先唔會隨意批評隨意加把口，你心入面諗咩唔care, 但你加把口只係呈左你一時口爽，代價係有機會對人做成極大傷害，終歸你只係想自我感良好，自己以為動機正確，實係上只係用大義包裝自己嘅自私，你自己反思下。

仲有我有無理解錯？你個態度係，失手做錯野傷害到人，人地老馮要原諒你，咩諗法來？ 做錯野唔駛補償？人地唔原諒你你有資格出聲咩？

跟住懷才不遇關咩事？ 你講得遷怒，即係你已經假定父母無錯，你又全知全能？你又知真係無錯？定你覺得咩錯都係可以原諒？你要耶穌我唔理你，唔好迫人做耶穌。

其實...我只係覺得屎屎尿尿都唔係咁易忍啦。

佢啲仔女係連車都想唔跟

有血緣就一定要幫佢換？
唔入醫院唔入老人院？

講多句，我唔係想否定你覺得仔女就要考順，你覺得要，你就做，人地做唔做，關你撚事，你自己仔女都係咁話。因為你講依樣野，其實係無邏輯。自古以來仔女要考順嘅原因，係報答養育之恩，咁係咪無養育我都要報恩？唔好講生你出來就係恩，依樣係最撚荒謬嘅諗法。

一個人出世，真係自己選擇咩？因果上來講，都係父母選擇，貪爽中出好意外好，都係父母行為嘅結果，咁個責任自然係父母度。所以生個仔出來唔養，法律上倫理上都係父母問題。

如果你仔女唔孝順，你有無問心你自己有無責任？仔女點解唔鐘意你？點解你心入面果套無傳到比你仔女？

yes 有義務幫佢換

解釋吓原因

咁人地孝唔孝 到底關你咩事？ 你唔知人地唔孝嘅原因，點解要咒人有報應話人係畜牲不如？ 點解盡心盡力養大原來到尾係求回報？未比狗咬過？打完隻狗佢咬你又係隻狗錯？ 有無反思自己有無問題？ 點解子女不孝就一定係子女問題？

你試下同你仔女咁講，睇下佢簡跳樓定簡養你。我係你仔女，實跳

因為有血緣

即係愚孝啦
睇死你d廢柴都係養兒防老撚
自撚私生咗落嚟仲想人哋養你
自問有冇好好地比愛d仔女呀？冇就收皮啦
接受唔到就投胎做上個世紀嘅中國人嗰時就最多愚孝撚

入黎就係想留呢句
個救護員睇到既十分鐘既事
啲仔女同佢過左大半世

腥香肛人以錢為先，親情？值幾錢斤呀？

上帝視覺唔係咁解wor
如果佢有上帝視覺就唔會同自己睇到十分鐘既野就出黎做判官啦

此乃左膠

完全logic fail
父母嘅罪要個仔自殺受多次苦嚟贖罪
憑乜嘢

戇鳩無極限，做咩唔丟去老人院

我認同父母係要孝順
但我亦相信種什麼因會得什麼果
呢位老人落得如此下場亦可能係佢過去對子女太差既報應

呢個世界有14億支那人已經超過咗1%

好奇一問
除咗養到佢大，仲有對佢做過d咩好嘢呀？
有冇家庭日陪伴有冇日日關心？
有冇頻繁咁做家務打理屋企？
有冇日日煮飯比佢食？
有冇幫佢申請bno或者外國護照？
有冇儲錢留d物業比佢？
有冇為佢打算未來？
如果淨係所謂嘅養到佢年紀大，只係佢命大咋喎喺惡劣嘅環境吓都可以長大架，完全唔代表你對仔女好

我老母連錢都唔撚俾，仲偷我啲錢，掟爛我自己買嘅手機

等佢再老啲，我點都要學下佢以前對我咁
掟佢啲野出街，再踢佢出門口之後反鎖大門

係囉屌 出面d人次次見到父母仔女吵，就有咁既假設，就話個仔女錯

主要係想指出一個人有唔好嘅結果，唔一定係因為佢之前做過啲咩
但係人傾向相信佢有唔好嘅結果，同佢之前做過啲咩係有關
而樓主好明顯link埋咗呢兩樣嘢

並冇假設「子女應該孝順父母」， 亦無意就此展開討論
而係「有人見到呢個阿伯有唔好嘅結果， 然後就估佢唔係好人」 呢件事符合曬公正世界謬誤

另外，「孝」係道德問題，唔係邏輯問題， 如果想展開討論，我哋可以繼續傾

三個仔女六十歲都係咁
是旦啦wfc
反正全部都係廢老

其實係 所以冇人駁到

九旬翁D 仔女都起碼 60-70歲啦，你要D 60-70歲的阿伯，阿婆幫係互杉褲？ 佢地自己都有生活啦，邊得聞理你？

所以話冇$$ 係原罪，你冇$$$$ 俾人照顧你，仲要搞到D仔女，家陣佢地都有自己生活架，所以話老而不死是為賊

果堆係為左利益而冇人性姐

咁努力燒衣紙可能係驚佢做鬼返黎報仇

個救護員好撚多事
報得警叫你黎抬人你就抬，有事就送去醫院，冇事就收隊走人，講咁多野做乜，仲點人地仔女做野，咁要救護員黎做咩，個呀伯下面腫晒，佢d仔女抹抹下整傷左點算？個救護唔想咩鑊同懶得做野姐

譚仔口音，呢個先係主因

難得連登有人講句人話都要比人插到飛起
唔否認有啲老豆老母真係仆街黎
如果真係覺得老豆老母生你出黎係錯既
咁你咪離開佢自立門戶囉
有手有腳咪自己搵自己嗰份囉
唔好食屋企住屋企又要怨呢樣嗰樣

利申No offense

多謝師兄

明眼人
救護員=搬運工人
叫你點做就點做

咁個呀伯究竟要唔要送院？腫成咁點解唔係由專業既人黎洗？整傷左點算？係咪真係咁逼切要依加洗？如果唔需要專業人士去洗，咁點解要個外人睇住佢地幫老豆沖涼？

個救護員去到人地屋企要點人去做野，又嫌人地慢

On99

其實真係 你咁撚長命留係個世界度又係麻煩到人
自己又辛苦 真係6 70歲安樂死最好
再老啲周身病自己都生活唔到 生存仲有咩意思？

百分九十九點九父母好愛仔女，呢樣點計出黎

你有啲走火入魔

人哋話可能，唔係一定

因為自己身邊都係幸福嘅家庭

每次睇呢啲post既回覆 唔難發現香港真係有好多悲劇家庭

大家不得不承認
這幾年經常侮辱老人家
將中老年人形容為廢老
有老人過身的新聞或貼文
就大肆慶祝 話什麼廢老抵死
甚至在討論區討論殺父母
以致付諸實行
都係連登手足創先河

01 搞分化啫，D仔女都六七十歳啦，有作文成分喎～

佢自己想像個老豆點對d仔女好
再拎自己想像去judge d仔女

仲要你話一個無人性都算
幾個仔女都係咁啵
我會覺得老豆問題機會率大d

利申父母都好好 好愛我

邊撚個同你手足 認屎認屁屌鳩你老母臭閪

呢啲係藍絲最可能的下場

作得幾好喎五毛狗，可以拎去加人工啦

有毛有翼啦，唔鐘意父母就離開父母自立門戶
咁咪好不孝

唔理個老豆做過啲咩
俾著我係個老豆都唔想仔女幫自己換寧願快啲死啦，btw呢單9成係養兒防老

一睇就知無3間屋, 又學咩人攪大3個出嚟

無樓生仔等於害人

會唔會係救護員先係冷漠個個

支那文化根本係悔界上最on9之文明

支那文化底下，下位者對上位者既要求係強制性實行，又會花好多着墨講到好詳細，攪道德綁架

但係上位者對下位者啲要求就係非強制性，婉婉轉轉懶係各打五十大板，但其實係講到可以做又得、唔做又得咁

支那文化底下，人與人之間，永遠冇雙向擺喺同一條平等線下互相對待既道德關係，永遠想分主客。關係永遠不平等。

所以支那人實踐咗啲垃圾支那文化幾千年，結果有目共睹；直至今時今日，支那人仲又死攬住啲支那文化當係寶，幾千年去到今日既支那社會咁柒碌都係支那人自己攞嚟。

當然，呢到講緊既支那文化係以儒毒文棍為首既支那文化。

一個受護理訓練，以護理為工作既人
天真地 expect 其他人就是必會識點照顧一個老人家

d 仔女應該係等分身家

唔覺有九十九點九囉
我覺得一半半
我同學之中起碼有一半係天生天養 父母冇關心果隻有咩事打比佢地父母都唔理果d

養不教父之過

你見識少咋，99.9%?
自己生長係一個溫馨家庭就咪撚以為其他人都同你一樣啦

大把老豆老母莫講話教仔，連自己都管唔掂
有d更仆街既父母，賭毒兩樣野是但掂一樣都已經夠仆街
我老豆衰毒，呢世人佢坐監既時間都多過我見佢既時間
一出返黎就識借錢吸毒
自細俾債主追數、要離開投靠親戚受人白眼既事經常發生

幾經辛苦捱到畢業，仲要同佢揹住一身街數
我呢d例子一定唔多，不過你要搵一定唔難搵
我中學返過下教會，成日都有人分享佢地細個過得有幾慘

你去到40歲都會係咁

細個老豆老母賭錢賭到有債主上門淋紅油
日日有人㩒鐘恐嚇你

點撚樣自立門戶呀？

打稻草人？邊個有提過不孝？

嘩，理想父母黎，起碼唔煩你

條撚樣即刻無聲出

照顧者都好撚難架
真係辭工咩 又受氣 冇盡頭

叫你黎送醫院 你就睇下有冇傷口 洗一洗 做左treatment份內事先啦
憑咩judge人

藍屍定晴報文

仲有 係連登手足帶起
批鬥上一代的風氣
將戰後一無所有的香港
變成繁華的國際城市
的上一兩代人貶低
佢哋勤奮工作幾十年
無去玩 努力養家 供樓
你地將這樣的功德
形容為港豬 廢老
你地就不思進取
無錢碌卡都要去日本旅行 買iPhone
老豆供你去外國 你也會一事無成
老豆俾首期你 你都供唔起層樓
跟住又話係上一代芙碌 好彩
你地就懷才不遇 生不逢時

關支那文化咩事
上面講緊公正世界謬誤
係想講無人知個阿伯以前係咪真係對仔女差
但呢到幾乎個個都覺得仔女對阿伯差係因為之前阿伯對仔女差在先

屌你老母啦含家剷

九十九點九只係形容大部分，大家只係執住呢個數字討論，唔答我其他論點，沒有意思
如果剩係爆粗侮辱別人父母，死人都唔放過
仲要搵抗爭者過橋來掩飾自己肆意網絡語言暴力，真係人渣都不如
唔否認部份父母係好錯，新聞見唔少，在呢啲家庭長大，當然講孝字會好反感，但將來都會結婚生仔，自己更唔會重蹈父母覆轍，咁點樣看待子女同你之間關係，唔用孝字，都想佢待你好吧？唔係施恩望報，養子博回報，而係拍拖一樣，你對一個人好，唔通唔可以有合理expectation ？

撳正評撳到手軟

唔想照顧嘅話就送佢入老人院俾正苦養啦, 總好過獨留老人在家。

啲老人家唔想入

喺連登講孝順係自討苦吃，想正常討論都幾乎冇可能，要講都講晒，喺呢度有咁多人發言，會唔會在現實生活將自己呢番話講畀自己父母聽囉，唔驚冇飯食冇屋住咩？

不過，呢個世界，當你一無所有，女朋友都唔要你，老婆都走路，應該只係得兩個人會開門口畀你返去，仲畀飯你食，畀你罵都一世當你係仔。

講多無謂，88

兄弟眼見病人下體腫到個西柚咁大，原因係小腸氣，見慣不怪，而唔係仔女口中嘅下體唔正常。

就咁眼望就話小腸氣？
仲要手腳有水腫情況，可能下體都係水腫嚟

恩你老豆 縮埋一舊

Thx bro

一個係咁就話姐
幾個係咁

係咪個老野以前 成日係屋企發顛

老左照顧唔到自己寧願死 就算我自己都咁話 廢事煩到人

唔好講報恩咁偉大
連登早幾年 有女手足討論
殺害父母 有其他人加入討論
最後付諸實行 真係禽獸不如

根本係個社會唔想比窮人咁易死 廢事啲奴隸死曬

生而為人，我很抱歉

仔女們用啲譚仔阿姐口音同兄弟交代病情，話爸爸今日唔食野、唔飲水又冇乜反應咁，所以報警叫救護車。
明哂

佢講嘢都幾撚離地
老豆老母窮到自己都養唔掂 自己又邊有能力搬到出去
你見社會上嘅精英 搵得錢多嗰啲 好多都係由細到大爸媽培養出嚟
窮人仔女就只有靠自己、識多啲朋友去見識吓世界幾大 再諗辦法脫貧
但到有依個啟發嘅時候 起步都比其他正常家庭嘅小朋友遲

利申：窮家人 老豆賭 老母食煙食到生癌
大學生 收入過中位數

應該有合法安樂死啦 政府連人民既生死自由都要管

我有無講錯？
還是不敢面對？
不服來辯

的確如此

條友好明顯冇朋友啦
現實大把不負責任既父母
離婚唔理仔女已經一大班
衰毒衰賭包二奶又一班

有 你講嘅嘢我一樣都冇做過
仲要養返屋企轉頭 幫廢老老豆還賭債

又真係喎你唔講都諗唔到

可恨之人必有其可恨之處

咁老實講。你第二段講個啲都唔係絕對既，有啲父母真係會仆街到你死你賤。你又唔諗下個啲家庭背景咁慘既巴打聽到你講咁會點諗同點睇？

利申我就支持孝順自己老豆老母，但唔評論個新聞case因為唔識佢地。

都係嗰句, 上連登勿認真。
而家呢個世界有好多人當咗網上討論區係發洩自己負面情緒嘅地方。更加發生過因為網絡欺凌而自殺死嘅case。所以我不嬲贊成網上言論要有適量嘅規管。
連登仲要出名最多未成年dee dee添
利申：不孝子

咪係 老而不死 其實都幾悲哀

我同意畀父母苛待嘅人好慘，做人係要有同理心，但呢個帖唔係有人發帖呻父母對自已差，我回應都唔係乘機騎劫抽水在佢傷口灑鹽。

我第二段未必人人啱用，但希望適用者自己珍惜身邊人啦。

你又知道佢以前點對仔女
做乜鳩

利申咗先：我屋企好幸福、父母對我好好，所以我對佢哋冇咩怨言，我都會對佢哋好好。

的確係有連登仔乜都怨天尤人，亦都有唔少仔女本身思想性格有問題，但百分之九十九點九仲誇張過消毒產品廣告喎。大家都唔知個呀伯後生係點對仔女，可能係好好，而啲仔女係大仆街嚟，但人哋家事過問唔到幾多，如果所有關係都用君臣、父子咁嘅倫理去睇就係蠻不講理，兩個人之間有互相尊重、互相對大家好嘅咪好嘅關係，反之咪有害嘅關係，只係有時人哋念在親情而做一啲行動，外人好難加把口，亦都唔好乜都用慈、孝、恩去睇。
好簡單，撇除慈孝嘅觀念，對其他人好係應該，但唔係必然，不論身份地位，有啲人就係本身有問題。報唔報應呢啲只係令自己心理平衡啲嘅廢話嚟。

至於你話養狗都識報恩我就非常反感，你養佢唔係心甘情願嘅咩，你明知養佢係要買狗糧、俾地方佢瞓、帶佢落去散步屙屎、對佢好架喎，點解你做完呢啲嘢佢就要報恩？你當隻狗係有100%回報嘅投資工具？

你屋企人一定對你好好先講得出

我話養狗都識報恩，有話主人要狗識報恩才養咩？養狗識報恩，係講隻狗被人養，都會識得報恩，去對比不孝子女。父母養子女，有寫包單有回報嘅咩？你問下父母，有邊個敢肯定子女會養返自己？唔做黑社會唔欠貴利已經還神。

我唔覺字眼上有問題。報恩呢個字，可能old school，其實即係你講嘅互動，人地畀你一蚊，唔好諗人地有沒有想過你畀返，而係從來自己角度，你覺得就咁收一蚊完全唔需要表示？

試下換片，試下餵奶，試下放工返嚟仲要煮飯，試下畀老細吊都仲要嬉皮笑臉驚被人炒，驚冇錢交學費交租開飯。

講孝順就有一大堆人為反而反，舉啲不良父母，天下有不是父母，但仆街不孝子女肯定多好多囉。父母幫子女還債，借埋首期，好多例子，大家又唔講？

我阿婆行唔到要人幫佢抹身，佢死都唔肯入老人院，但係佢d仔女又會肯就佢每日輪住睇住佢，但講緊我阿婆唔係對d仔女好好果隻

老實講真係唔係好明你嗰種邏輯，點解要用養狗嚟比喻父母子女關係，人類思想同關係複雜好多，性格亦都唔係個個都好似狗咁。

正如我講養狗嗰段所講，你知道養狗要做呢啲，咁生仔咁大件事點會唔知換片餵奶養大佢供書教學係責任？唔係話父母冇付出，但決定生仔嗰個係父母，我唔需要試都知一個負責任嘅成年人生仔係要承擔返呢啲基本責任，點解盡責任係一種偉大犧牲？

慈孝唔係必然，搬唔搬慈父慈母同賤格父母出嚟講根本都冇意思，家家有本難念的經，每個人對孝順呢樣嘢睇法都唔同，好似我家庭教育就係唔需要我回報父母、佢哋認為養大我對我好係佢哋嘅責任，而閣下認為呢種付出係犧牲、要因為咁而對父母好啲，所以我越大個就越唔會用咩慈孝恩惠去睇人與人之間嘅關係，大家標準同處境都唔同，我點拎自己把尺去度人？

如果你話仔女不孝有報應，咁呀伯而家咁俾仔女對，唔通呀伯自己後生嗰陣都係你所講嘅「一定多好多嘅不孝子女」咩……

我老豆老母係我細個唔幫我搞，掉比我家姐同親戚照顧！係唔係我大個又要孝順父母？

我唔係坦護老人家
但係90歲冇反抗能力你唔講 有啲病到傻吓傻吓你又唔講
其實都可以話老人係弱勢㗎喎
另一方面 啲人好中意話打仔係教育嘅一部分 咁打老人家係咩？

而家話孝順唔係老馮咋wor, 幾時有話打老豆老母ok?

我唔係話要有孝心 而係批評緊層主嘅心態

我幾時話係老馮, 我係回應緊人哋講「冰封三尺非一日之寒 外人唔好講咁多」呢一點 ok?

咩都假設假設 女人咩咁同習近平大棋局有咩分別?
講少少嘢都怕有可能造成二次傷害
咁當下一刻真係有人遭受虐待又唔講?
都算把炮 真係受緊苦嘅 置之不理 反而喺到ff施害者可能受二次傷害

唔知以前佢點對d仔女啦

不過好多細個俾人縱慣，十指不沾陽春水既人，係會厭惡所有污糟野，包括自己父母

上面咪講左, 動粗除外囉

睇嚟你老豆老母都係當你係狗咁養
good boy